\section{Docker}

\begin{frame}{Cos'è? - Docker}
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.3\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=\textwidth,height=6.5cm,keepaspectratio]{docker_logo}
		\end{column}
		\begin{column}{0.7\textwidth}
			Docker permette di effettuare \textbf{virtualizzazione} a livello del sistema operativo delle applicazioni che volete eseguire. \\ \vspace{1em} \pause
			Queste vengono rilasciate in pacchetti detti \textbf{container}. \\ \vspace{1em} \pause
			I container racchiudono tutti \textbf{i programmi, le librerie e i file di configurazione} di cui l'applicazione ha bisogno per funzionare, ma \textbf{non l'intero sistema operativo}, dunque sono più leggeri di una virtual machine.
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Perché utilizzarlo? - Docker}
	I principali vantaggi di Docker sono:
	\begin{itemize}
		\begin{columns}
			\begin{column}{0.05\textwidth}\end{column}
			\begin{column}{0.45\textwidth}
				\item Isolamento
				\item Efficienza
				\item Portabilità
				\item Continuous deployment
			\end{column}
			\begin{column}{0.45\textwidth}
				\item Consistenza
				\item Versionamento
				\item Sicurezza
				\item Continuous integration
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Demo - Docker}
	\section{Demo}
\end{frame}

\begin{frame}{Ma cosa c'è di pronto? - Docker}
	\centering
	\Huge Ma cosa c'è di pronto? \normalsize \\ \pause \vspace{2em}
	\Large Tutto \\ \pause o quasi \ldots
\end{frame}

\begin{frame}{\ldots\ - Docker}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth,height=6.5cm,keepaspectratio]{images/meme_silicon_valley.jpg}
\end{frame}

\begin{frame}{Ma cosa c'è di pronto? - Docker}
	Con alta probabilità la vostra web app/server app/toolchain di compilazione/\ldots\ è già stata ``\textbf{containerizzata}'' da qualcuno. \\ \vspace{1em}
	In generale conviene affidarsi al \textbf{registro} di container Docker pubblico più noto per ottenere sempre gli ultimi aggiornamenti:\\ \vspace{2em}
	\centering \Large\textbf{\href{https://hub.docker.com/}{hub.docker.com}}
\end{frame}

\begin{frame}{Perché NON utilizzarlo? - Docker}
	\vspace{1em}
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.4\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=\textwidth,height=6.5cm,keepaspectratio]{images/meme_docker_headache.jpg}
		\end{column}
		\begin{column}{0.6\textwidth}
			\begin{itemize}
				\item Complessità aggiuntiva all'architettura
				\item Training del personale non banale
				\item Regolamentazione dell'utilizzo complessa
				\item Spostiamo il problema delle dipendenze dall'applicazione al container
			\end{itemize}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Installate Docker (su Linux) - Docker}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth,height=6.5cm,keepaspectratio]{images/meme_say_docker.jpeg}
\end{frame}

\section{Docker for CI}

\begin{frame}{Perché? - Docker for CI}
	\centering \pause
	\includegraphics[width=\textwidth,height=6.5cm,keepaspectratio]{images/meme_but_it_works_on_my_machine.jpg}
\end{frame}

\begin{frame}{Perché? - Docker for CI}
	Tra i vantaggi di Docker abbiamo indicato la \textbf{consistenza} e la \textbf{portabilità}. \\ \pause \vspace{1em}
	Eseguendo un'applicazione in un container Docker si ha la certezza che questa risponderà esattamente allo stesso modo sia sul \textbf{server di testing} che sul \textbf{server di produzione}. \\ \pause \vspace{1em}
	Stiamo eliminando il problema del ``\textbf{Works on my machine}'' alla radice, fornendo a tutti la stessa macchina (virtuale).
\end{frame}

\begin{frame}{Perché? - Docker for CI}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth,height=6.5cm,keepaspectratio]{images/meme_say_works_on_my_machine.jpg}
\end{frame}
